WSJ：中國電動車產能過剩問題漸浮現

WSJ：中國電動車產能過剩問題漸浮現

在中國政府打造電動車科技強國的號召下，中國各地正興起由地方政府補助新創電動車製造商的熱潮，但分析師表示，這可能引發產能過剩問題。

中國國家主席習近平三年前提出「中國製造2025」計畫，旨在提升十大重點領域的國內主導地位和全球競爭力，而電動車也包含在內。

中國最新的官方數據指出，中國目前有487家電動車製造商，其中大多是新成立的公司。中國國家發展和改革委員會與中國建設銀行在6月宣布新成立了規模達470億美元的基金，用以資助電動車及其他高科技產業。地方政府也對電動車產業祭出豐厚補助，過去五年間，中國政府對電動車銷售的直接補助總額達150億美元。

兩年前開始涉入電動車領域的智車優行新創公司執行長瀋海寅預估，未來五年間，現有的電動車新創企業只有10%能存活下來，一些汽車產業分析師預估的數字更接近1%。

戰略與國際問題研究中心中國商業與政治經濟部主任甘思德（Scott Kennedy）說，在補貼吸引下，不少公司均認為嘗試一下電動車領域，同時獲得政府支持，是可行的商業模式，即使這些公司從未有電動車產品上路。甘思德表示，當中央和地方政府不得不決定是讓失敗者倒閉、還是苟延殘喘的時候，電動車行業就到了關鍵時刻。

有鑑於成熟的外國和中國汽車製造商也在生產電動車，即使新創公司成功實現量產，也得面對激烈競爭。

中國市場去年銷售約77.7萬輛電動車，占全球電動車銷量近一半，但隨著這麼多電動汽車製造商加入搶食這塊大餅，供給過剩似乎難以避免。

呃funding, 香港都有

2010年個次係太陽能產業過剩
今次係EV... 唔知下次係咩...

中國人心態，咩都一鍋蜂，賺少d咪夠爭囉

咩都做爛市

比亞迪幾時收皮

其實係想食政府補貼&借錢置富

流動炸彈

民轉軍用就乜都解決晒

過去五年間，中國政府對電動車銷售的直接補助總額達150億美元。

平均計，每年都有240億港元補貼
強國真係大把錢

平均每年240億港元
呃錢好過做生意

早前先同歐盟搞乜乜峰會依家就出幾篇研究踢爆你

睇黎香港好快合法化

先債轉股，之後股票跌左要股東再夾錢，唔係一倒閉就渣都無。最終屈服再拎錢入公司。結果越輸越多跳樓死。

其實同共享單車嗰種浪費資源一樣

唔係講笑，近排葉劉於其專欄及banner中大力鼓吹電動車。

珍珠奶茶